你懂得珍惜嗎？(散文)

你懂得珍惜嗎？

人真的好奇怪，擁有時不懂得珍惜，要到失去時才會後悔。

或許這是我們的盲點，要失去過才會知道自己擁有的是最珍貴。

偏偏後悔時你還是不懂珍惜，無視那個在你身邊對你好的人，然後又錯過。

你總推說是時間的出錯。對的人，總出現在錯的時間。

但你有沒有想過，這不過是你給自己的藉口。

是時候要醒來了，不要再沉醉在你自己的世界了，這樣你不會好起來的。

有時候放手都是種珍惜，珍惜自己，對自己好一些，令自己成為一個值得別人去愛的人。

但甚麼才算是珍惜？

或者每個人都有自己不同的定義。

而我，對珍惜有一個原則，就是不要做一些將來會後悔的事。

就算我將來回想起來，也不會後悔我做過這個決定。就算我回到過去，我還是會做出同一個決定。

所以我留再你身邊。

可笑吧。

我對你說要這樣做，但我自己也做不到。因為我怕，怕如果我現在不努力，我將來會後悔。

對我來說，我要珍惜這個機會。

這個可以對你好的機會。

但我能做的不過是對你好，但不求甚麼。
我知道，我不可以做得太多。所以我會很小心，以朋友的身份，陪在你身邊。
我有問過自己，我到底有沒有喜歡過你。

？？？

我真的很珍惜這段關係，你需要我的時候，我會陪著你。

以後呢？就以後再算吧。或者當有人去保護你時，我就會淡淡離開。

所以我們只會是朋友，我會小心翼翼地在我們之間畫一條雙白線。不可越過。

所以我可以在你身邊。

所以我不會在你身邊。

所以這根本就很矛盾。

所以這是個不能說的秘密。

所以我們是好朋友。